---
title: Libretro Mednafen_PCE_FAST
description: 
published: true
date: 2021-10-03T21:38:10.242Z
tags: libretro, mednafen, pce fast, pc-engine cd
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:25:02.738Z
---

**Libretro Mednafen_PCE_FAST** est un port libretro de Mednafen PCE Fast avec le module PC Engine SuperGrafx retiré.

## ![](/emulators/license.svg) Licence

Ce core est sous licence [**GPLv2**](https://github.com/libretro/beetle-pce-fast-libretro/blob/master/COPYING).

## ![](/emulators/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4/RPI400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC x86_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ |

## ![](/emulators/features.png) Fonctionnalités

| Fonctionnalité | Supporté |
| :---: | :---: |
| Redémarrage | ✔ |
| Sauvegardes | ✔ |
| Sauvegardes instantanées | ✔ |
| Rembobinage | ✔ |
| Netplay | ✔ |
| Options du core | ✔ |
| RetroAchievements | ✔ |
| Controls | ✔ |
| Remapping | ✔ |

## ![](/emulators/bios.svg) BIOS

### Liste des bios obligatoires

| Nom de fichier | Description | MD5 | Fourni |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| syscard3.pce | Super CD-ROM2 System V3.xx | ff1a674273fe3540ccef576376407d1d 1e47a1780aaa7e277a3896c1ba00e317 38179df8f4ac870017db21ebcbf53114 | ❌ |

### Emplacement

Placez les BIOS comme ceci :

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 bios
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **syscard3.pce**

### Liste des bios optionnels

| Nom de fichier | Description | MD5 | Fourni |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| syscard1.pce | CD-ROM System V2.xx | 9f770275393b8627cf9d24e5c56d2ab9 | ⚠️ |
| syscard2.pce | CD-ROM System V1.xx | 424f1d6bf93259bf255afa7d1dc9f721 | ⚠️ |
| gexpress.pce | Game Express CD Card | 6d2cb14fc3e1f65ceb135633d1694122 | ⚠️ |

⚠️ Fourni mais n'a pas la bonne signature MD5.

### Emplacement

Placez les BIOS comme ceci :

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 bios
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **syscard1.pce**
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **syscard2.pce**
┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **gexpress.pce**

## ![](/emulators/isos.svg) Isos

### Extensions supportées

Les isos doivent avoir l'extension suivante :

* .cue/.bin
* .ccd/.img
* .chd

### Emplacement

Placez les isos comme ceci :

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 roms
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 pcenginecd
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **jeu.cue**
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 **jeu.bin**

>Les isos au format **Redump** sont vivement conseillés.
{.is-success}

>Pour plus d'information sur les isos, rendez-vous sur [ce tutoriel](./../../../tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/emulators/advanced-configuration.png) Configuration avancée de l'émulateur

>Pour pouvoir conserver vos configurations personnalisées lors d'une mise à jour, nous vous conseillons d'utiliser notre fonctionnalité [Surcharges de configuration](./../../../advanced-usage/configuration-override).
{.is-info}

### Accéder aux options

Vous pouvez configurer diverses options de deux façons différentes.

* Via le menu RetroArch :

┣ 📁 Menu RetroArch
┃ ┣ 📁 Options du core
┃ ┃ ┣ 🧩 Name_option

* Via le fichier `retroarch-core-options.cfg`:

┣ 📁 recalbox
┃ ┣ 📁 share
┃ ┃ ┣ 📁 system
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 configs
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 retroarch
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 cores
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🧩 **retroarch-core-options.cfg**

### Options du core

## ![](/emulators/external-links.png) Liens externes

* **Code source utilisé** : [https://github.com/libretro/beetle-pce-fast-libretro/](https://github.com/libretro/beetle-pce-fast-libretro/)
* **Documentation Libretro** : [https://docs.libretro.com/library/beetle_pce_fast/](https://docs.libretro.com/library/beetle_pce_fast/)